{
    "title": "孟子四1",
    "range_remark": "(P.449-468)",
    "questions": [
        {
            "id": 1,
            "order": 1,
            "type": 1,
            "stem": "離婁，以下何者為是。",
            "answer": 2,
            "choices": [
                "1)離朱",
                "2)古之目明者",
                "3)以上皆是   450"
            ]
        },
        {
            "id": 2,
            "order": 2,
            "type": 1,
            "stem": "方員 是指？",
            "answer": 1,
            "choices": [
                "1)讀書人",
                "2)方圓",
                "3)百姓    452"
            ]
        },
        {
            "id": 3,
            "order": 3,
            "type": 1,
            "stem": "六律是校正何者之器",
            "answer": 1,
            "choices": [
                "1)機器",
                "2)樂器",
                "3)圓規    452"
            ]
        },
        {
            "id": 4,
            "order": 4,
            "type": 1,
            "stem": "「徒」善 所謂徒是為：",
            "answer": 1,
            "choices": [
                "1)重也",
                "2)但",
                "3)有  453"
            ]
        },
        {
            "id": 5,
            "order": 5,
            "type": 1,
            "stem": "“詩云: 不愆不忘，率由舊章”「愆」是:",
            "answer": 2,
            "choices": [
                "1)何不",
                "2)傷害",
                "3)過  453"
            ]
        },
        {
            "id": 6,
            "order": 6,
            "type": 1,
            "stem": "為高必「因」丘陵，是指",
            "answer": 1,
            "choices": [
                "1)建造",
                "2)依",
                "3)攻打  453"
            ]
        },
        {
            "id": 7,
            "order": 7,
            "type": 1,
            "stem": "道「揆」，是？",
            "answer": 0,
            "choices": [
                "1)法度",
                "2)義理",
                "3)規矩  454"
            ]
        },
        {
            "id": 8,
            "order": 8,
            "type": 1,
            "stem": "詩曰: 天之方蹶，無然泄泄「泄泄」是指",
            "answer": 2,
            "choices": [
                "1)沓沓",
                "2) 多言",
                "3)以上皆是  49"
            ]
        },
        {
            "id": 9,
            "order": 9,
            "type": 1,
            "stem": "責難於君謂之「」，陳善閉邪謂之「」，吾君不能謂之「」。是",
            "answer": 0,
            "choices": [
                "1) 恭、敬、賊",
                "2) 敬、賊、恭",
                "3) 恭、賊、      敬 以上何者正確   451"
            ]
        },
        {
            "id": 10,
            "order": 10,
            "type": 1,
            "stem": "二者皆法堯舜，二者是指？",
            "answer": 0,
            "choices": [
                "1)君臣",
                "2)規矩",
                "3)聖賢   459"
            ]
        },
        {
            "id": 11,
            "order": 11,
            "type": 1,
            "stem": "1)經 緯",
            "answer": 1,
            "choices": [
                "1)經 緯",
                "2)仁 不仁",
                "3)義 不義   459"
            ]
        },
        {
            "id": 12,
            "order": 12,
            "type": 1,
            "stem": "暴其民甚，則身弒國亡；不甚，則身危國削。名之曰『』。是指：",
            "answer": 0,
            "choices": [
                "1) 幽厲",
                "2)夏商",
                "3)桀紂  460"
            ]
        },
        {
            "id": 13,
            "order": 13,
            "type": 1,
            "stem": "孟子曰：「三代之得天下也以仁，其失天下也以不仁。「」以仁得之，下列何者為正確？",
            "answer": 2,
            "choices": [
                "1) 桀、紂、       幽、厲",
                "2)保民",
                "3) 禹、湯、文、武  462"
            ]
        },
        {
            "id": 14,
            "order": 14,
            "type": 1,
            "stem": "國之所以廢興存亡者「亦然」是指？",
            "answer": 0,
            "choices": [
                "1)由仁與不仁",
                "2)由義與不義",
                "3)以上皆非  462"
            ]
        },
        {
            "id": 15,
            "order": 15,
            "type": 1,
            "stem": "不保「四體」是指？",
            "answer": 2,
            "choices": [
                "1)四肢",
                "2)全身",
                "3)以上皆是",
                "4)以上皆非  463"
            ]
        },
        {
            "id": 16,
            "order": 16,
            "type": 1,
            "stem": "是猶惡醉而強酒。，【強酒】是",
            "answer": 1,
            "choices": [
                "1)討厭飲酒",
                "2)勉強飲酒",
                "3)開心飲酒   34"
            ]
        },
        {
            "id": 17,
            "order": 17,
            "type": 1,
            "stem": "愛人不親反其",
            "answer": 1,
            "choices": [
                "1)仁",
                "2)行",
                "3)智    464"
            ]
        },
        {
            "id": 18,
            "order": 18,
            "type": 1,
            "stem": "「」是治身的要訣。是指以下何者？",
            "answer": 1,
            "choices": [
                "1)自立",
                "2) 自反",
                "3)自強  466"
            ]
        },
        {
            "id": 19,
            "order": 19,
            "type": 1,
            "stem": "詩云：『永言配命，自求多福。』。出自詩經哪一篇",
            "answer": 0,
            "choices": [
                "1)大雅文王",
                "2)小雅白華",
                "3)大雅生民    465"
            ]
        },
        {
            "id": 20,
            "order": 20,
            "type": 1,
            "stem": "孟子曰：「人有恆言，皆曰『  』",
            "answer": 1,
            "choices": [
                "1)諸侯國家",
                "2)天下國家",
                "3)國家天下  467"
            ]
        },
        {
            "id": 21,
            "order": 21,
            "type": 2,
            "stem": "…………………………………………………… 不可勝用也；（輸入時不須考量標點符號，完全答對才計分！ )",
            "answer": "聖人既竭目力焉繼之以規矩準繩以為方員平直"
        },
        {
            "id": 22,
            "order": 22,
            "type": 2,
            "stem": "上無╴╴╴╴╴╴╴╴╴╴╴╴╴╴╴╴」小人犯刑，（輸入時不須考量標點符號，完全答對才計分！ )",
            "answer": "道揆也下無法守也朝不信道工不信度君子犯義"
        },
        {
            "id": 23,
            "order": 23,
            "type": 2,
            "stem": "禮人不答反╴╴╴╴╴╴╴╴╴╴╴╴╴╴╴（輸入時不須考量標點符號，完全答對才計分！ )",
            "answer": "其敬行有不得者皆反求諸己其身正而天下歸之"
        }
    ]
}